每次諗返起某一件事 個人都好緊張好不安

已經成一年幾前既事 當時自己一個住 每個月啲錢都好崩緊 交租交學費就去左成份糧 當時仲要被老闆拖糧 真係得返幾十蚊響戶口 學費又未交 成個人好精神緊張 坐立不安 每一下呼吸都好辛苦 真真正正咬牙切齒果種感覺 成個人腦袋空白一片 咩都做唔到 心入面只係諗無錢點算 果一刻連帶細個果時不愉快回憶都湧埋出黎 好想死 又無人明白 雖然最後都頂過左呢一段時期 但係我諗我成世都會記住當時既人事物 每次諗返起都好不安好壓抑 好似當日情緒咁

有無人有類似情況 我已經係影響得好緊要 有時失眠 又有時一陣就攰 影響到日常生活 唔知點應對

成日會回憶返小學放學被人拉入暗角打既經歷 打完有途人幫手追果條友 雖然追唔到 當時有一個同學去左搵人幫手 見我流晒血就幫我抹走血跡 我返到屋企唔想人擔心只好話自己仆街... 件事都十幾年前 同埋唔算好嚴重 但係好莫名咁好大陰影 我咁耐以黎只係講過比一個人聽

我覺得兩件事都係被人欺負既經歷 同時又好無助 又唔敢同屋企人講 到依家都以為係我懶同貪玩

其實係唔係好小事 只係我經歷太少

大家有類似經驗可唔可以交流下

你可以試下同多啲人講
我自己係同其他人講完會好少少
初中果陣俾人杯葛
日日俾人恰俾人笑
壓力大到日日喊 但係屋企人面前又要扮冇野
直到有日食飯 我只係好輕輕咁帶過一句我係學校俾人杯葛
即使佢地幫唔到我啲咩
但我果刻真係放鬆左 起碼我知仲有屋企人關心

我同你差唔多，不過我依家仲係求學階段

諗返以前一件好唔開心同壓抑既事
成個人就會不由自主咁震

講出黎驚比人話痴線

我有朋友都好似你咁
不過唔係俾人蝦 只係一啲佢好在意既事
佢同我講個陣都係個身震住咁講
但慢慢講多左俾人知後佢情況就好轉
當你同人講個陣其實個種情緒同壓抑會釋放
當然你要識揀人講啦....
如果對方反應係屌咁小事咋？你得唔到認同你只會選擇更加收埋收埋

Agger 我細個都係比人杯 但當時我唔識同屋企人講 自己啞忍 到大個左做左幾年野 近年先同屋企人提返起 結果佢地嘅關心令我忍唔住係咁流馬尿

PTSD 焦慮
除咗睇醫生或輔導
學 Mindfulness 可以自行改善

其實又真係好小既事 可能自己抗壓能力唔夠高

你要記住
每個人都有權因為小事唔開心 你愈壓抑只會愈難受
好多人就係忘記呢種應有既權力而搞到自己有抑鬱
每個人既承受能力都唔同 絕對唔應該因為咁而被責怪或輕視
開解一個人本來就係要從對方角度思考 唔係企自己角度係度鬥慘
如果你有好朋友 佢地有心幫你 一定會明白你 你唔好過份輕視自己既情緒....

朋友黎講 同我食下飯做下運動已經令我好開心